為非籍男友運毒,20多名女孩排隊等死刑

被愛蒙蔽了雙眼！大陸超過20名女性因為運毒，目前在馬來西亞蹲牢等待死刑，而她們竟都是因為受到非洲籍男友請託才運毒，有人甚至在監獄中為對方生下孩子，但日後卻無法和孩子一起生活，因為她們恐將面臨死刑的命運。

綜合大陸、馬來西亞媒體報導，自2013年開始，超過20名大陸女子因為跨境運毒遭逮，她們異口同聲供稱，都是受到非洲籍男友請託才會做非法勾當。一名原本住在大陸昆明的曹姓女子因為和丈夫起爭執，激動之下帶著兒子跑到廣州，和非籍男子麥克相遇並交往。自稱在做服飾出口生意的麥克，有一次請曹女和他一起到馬來西亞批貨回廣州，回程時曹女的行李幫忙裝滿了「貨品」，想不到在海關被當場攔下，打開後裡頭裝得滿滿都是毒品，曹女馬上被逮。

另一名擔任老師的何姓女子，因緣際會認識了非洲男史丹利（Stanly），對方常出錢讓何女出國玩，而何女也會為從事服裝貿易的男友批貨回大陸，每次史丹利都會付給她數千元人民幣（約4600新台幣以上）的報酬，雖然何女覺得事有蹊蹺，察覺自己運的「貨」恐怕是非法物品，但在戀愛與豐厚酬勞的誘惑下，她還是繼續運貨，直到某次遭海關人員攔截，查出近900克毒品，她才坦承「我知道，但我停不下」

另外還有一名體重近100公斤的女子，雖然察覺自己在做壞事，卻依然幫助非籍男友，因為這是她第一次被男生追求，對方還出錢讓她搭飛機旅遊，讓她無法拒絕，被判死刑的她，甚至在行刑前生下了男友的孩子。

對此，大陸網友普遍認為這些女子不值得同情，紛紛表示「要說她們全都是為了什麼『愛情』，不知道運的是毒品，我是不信的」、「雖然說人在戀愛中智商為零，但是這種我真的同情不起來」、「要是20年前說不知道上當的還勉強信上半分，現在上到80多歲老人，下到10來歲的娃娃，都知道出境不能隨便幫人帶東西好不好」。對此，馬來西亞律師則表示，就算這些女子不知情恐怕也難以脫罪，因為根本找不到毒販來對峙，證明她們的清白。

大麥克

once go black